換樓醜聞無下文！ 馮程淑儀繼續做林鄭「近臣」

2018年05月29日

換樓醜聞無下文！
馮程淑儀繼續做林鄭「近臣」

社民連主席吳文遠因披露廉政公署調查對象而身陷囹圄，民政事務局前常任秘書長馮程淑儀與事件關係密切。馮程淑儀兩年前被傳媒揭發換樓醜聞，其後多次被拍到現身廉署；
一直被視為特首林鄭月娥「愛將」的她，仕途因醜聞受阻，去年更被3名出任常秘時間較短的官員「爬頭」升正D8級（首長級甲一級政務官）。其名下涉及醜聞的跑馬地單位未有轉手，一度因丈夫婚外情而脫下婚戒離家的她，至今仍冠夫姓。

馮程淑儀今年4月出任有「新中策組」之稱的政策創新與統籌辦事處總監，惟仍未升正D8。傳媒在2016年揭發她在2013年以西半山雍景台一個1,117平方呎的單位，另加650萬元，換取跑馬地成和坊低層1號、實用面積達2,359平方呎的兩個相連單位，付出的價格遠低於當時市價，同時亦節省印花稅逾150萬元，物業交換的對象是志俊有限公司。馮當時回應傳媒指不知道交易另一方是誰。

傳媒發現，志俊由賭王何鴻燊姨仔陳婉玉全資擁有，陳婉玉是前「港聯直升機」（現為空中快線直升機有限公司）的行政總裁，她在任期間，港聯奪得上環港澳直升機場專營權。該項目正於馮程淑儀夫婿馮永業出任經濟發展及勞工局副秘書長的時期推出，馮永業當時主理航權、直升機機場擴建事務，被質疑換樓涉利益衝突。

傳媒不單揭發馮永業曾多次代表陳婉玉進行買賣，更發現二人關係非比尋常，馮永業最終承認瞞妻與陳交往，馮太一度被記者拍得脫下婚戒離家。

網媒《香港01》前年發現涉事成和坊單位以逾半億元放售，惟至今未見該相連單位易手，仍由馮程淑儀持有。馮永業今年4月則以3,071萬元出售名下西半山一個物業，勁賺逾2,100萬元，夫婦二人持有的6個物業現時估價逾2億元。

至於陳婉玉現仍擔任空中快線董事及股東，醜聞被揭發後，陳未有再投資物業市場，其名下公司仍持有多個港島區物業。

記者趙雅婷

上一則
上一則
上訴倘獲快期審理 減刑可趕及出戰

下一則
下一則
天星小輪撞海運大廈岸邊

港版三中三呃咗幾多人錢

只要奶共個撚個都冇事
唔會再有引咎辭職呢樣野